---
title: 浅谈背包
date: 2020-06-21 10:29:38
tags: 笔记
---

# 常见背包类型有
* 恰好背包
* 普通背包（01背包）
* 多重背包
* 完全背包
* ……

# 背包问题
<!--more-->
![](https://gitee.com/inkuniverse/picture_bed/raw/master/img/20200621103535.png)
![](https://gitee.com/inkuniverse/picture_bed/raw/master/img/20200621103702.png)
形如这种题型的问题，我们统称为背包问题，

背包问题是DP的入门，要好好学习。

读者可以先思考一下答案哦

## 1. 恰好背包和普通背包
恰好背包描述：求解将哪些物品装入背包，可使这些物品的总体积**恰好等于**背包容量，且总价值最大。

普通背包描述：求解将哪些物品装入背包，可使这些物品的总体积**不超过**  背包容量，且总价值最大。

## 2.完全背包和01背包
01背包：  ![](https://gitee.com/inkuniverse/picture_bed/raw/master/img/20200621103535.png)
完全背包：![](https://gitee.com/inkuniverse/picture_bed/raw/master/img/20200621103702.png)
为啥要放到一起讲呢？实际上，解法很相似。


01背包基本思路

<script src='//player.polyv.net/script/polyvplayer.min.js'></script>
<div id='plv_321ccffa1f3976b279543109486a1f37_3'></div>
<script>
var player = polyvObject('#plv_321ccffa1f3976b279543109486a1f37_3').videoPlayer({
    'width':'600',
  'height':'338',
    'vid' : '321ccffa1f3976b279543109486a1f37_3' ,
 'forceH5':true 
});
</script>

代码:01:
```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
using namespace std;
const int maxn = 1010;
int n,m,dp[maxn];
int main(void)
{
	cin>>n>>m;
	for(int i = 0;i < n;i++)
	{
		int v,w;
		cin>>v>>w;
		for(int j = m;j >= v;j--)dp[j] = max(dp[j],dp[j-v]+w);
	}
	cout<<dp[m];
}
```
完全：
```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
using namespace std;
const int maxn = 1010;
int n,m,dp[maxn];
int main(void)
{
	cin>>n>>m;
	for(int i = 0;i < n;i++)
	{
		int v,w;
		cin>>v>>w;
		for(int j = v;j <= m;j++)dp[j] = max(dp[j],dp[j-v]+w);
	}
	cout<<dp[m];
}
```